\documentclass[conference]{IEEEtran}
\hyphenation{op-tical net-works semi-conduc-tor IEEEtran}
\usepackage[bottom=2cm,top=3cm,left=3cm,right=2cm]{geometry}
\usepackage{url}
\makeatletter
\def\ps@pprintTitle{%
	\let\@oddhead\@empty
	\let\@evenhead\@empty
	\def\@oddfoot{\reset@font\hfil\thepage\hfil}
	\let\@evenfoot\@oddfoot
}
\makeatother

\usepackage{babelbib}

\usepackage[brazilian]{babel} % Traduz alguns termos para o português
\usepackage[utf8]{inputenc} % Reconhece acentuação
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}


\begin{document}

% paper title
\title{Teoria da Decisão\\Projeto Prático Assistido Por Otimização Multiobjetivo e Métodos de Auxílio à Tomada de Decisão}


% author names and affiliations
% use a multiple column layout for up to three different
% affiliations
\author{\IEEEauthorblockN{Rafael Carneiro de Castro}
\IEEEauthorblockA{\\Eng. de Sistemas - UFMG\\
Matrícula: 2013030210\\
Email: rafaelcarneiroget@hotmail.com}
\and
\IEEEauthorblockN{Vinícius Felicíssimo Campos}
\IEEEauthorblockA{\\Eng. de Controle e Automação - UFMG\\
	Matrícula: 2015035235\\
	Email: viniciusfc95@gmail.com}
\and
\IEEEauthorblockN{Davi Pinheiro Viana}
\IEEEauthorblockA{\\Eng. de Sistemas - UFMG\\
	Matrícula: 2013029912\\
	Email: daviviana22@gmail.com}
}

\maketitle

\begin{abstract}
Abordagem de forma conjunta de grande parte dos conceitos vistos na disciplina "ELE088 - Teoria da Decisão", através de um problema relacionado ao gerenciamento ótimo da política de manutenção de um conjunto de equipamentos de uma empresa. O problema foi resolvido através de modelagem e implementação multiobjetivo e, para verificar a resolução do problema, é apresentado um indicador de qualidade. Além disso, foram utilizados alguns métodos de auxílio à tomada de decisão.
\end{abstract}

\IEEEpeerreviewmaketitle

\section{Introdução}
\input{introducao}

\section{Desenvolvimento}
\subsection{Formulação do Problema:}
\input{formulacao}

\subsection{Algoritmo de Solução:}
\input{algoritmo}

\subsection{Resultados:}
\input{resultados}

\subsection{Análise baseada no Hipervolume}
\input{analise}

\section{Tomada de Decisão Assistida}

\section{Conclusão}
Os métodos de otimização desenvolvidos neste trabalho foram sobretudo baseados no Simulated Annealing, que é um método de otimização não exato, contudo de fácil implementação e de desempenho satisfatório. É notável no decorrer do presente relatório que existem variações nas soluções encontradas. O Simulated Annealing é um ótimo método de estimação
de bons ótimos locais, no entanto ele não garante o ótimo global. Levando tudo isto em consideração, conclui-se que os resultados obtidos foram satisfatórios, considerando-se o desempenho e a qualidade das soluções encontradas.

\begin{thebibliography}{1}

\bibitem{notas de aula}
Notas de aula do professor Lucas Batista da disciplina \emph{ELE088 Teoria da Decisão}. 2017.

\bibitem{livro}
ARENALES, Marcos et al. Pesquisa operacional: para cursos de engenharia. Rio de Janeiro: Elsevier, 2007

\end{thebibliography}


% that's all folks
\end{document}


